電子工程 semiconductor and IC design

細佬year 3 electronic engineering
Elective 揀左 科semiconductor devices
如果想行semiconductor 係咪仲要讀埋IC ?
Digital circuit 果方面洗唔洗讀埋
另外Semiconductor 同IC 係咪多數要master 學歷？
唔知呢行係外國讀完master 會唔會易d搵到工？
香港好似得果幾間semiconductor 公司

IC同semiconductor device係兩樣野

device係讀physical structure，包括N-type同P-type既物料，點樣做組裝

IC分digital同analog層面，digital就砌cmos invertor，analog就要計埋啲circuit實際上既功率、電流同電壓

不過都最好兩樣都讀啦

係香港乞食嫁咋

Cu ee 好似無乜semiconductor 既course
有讀3301

eeen4020啦
講solar cell，同device都唔少關係

4301唔知點
同3301太多重疊
已經同JB講左
唔知今年會唔會改

Eeen4020今年好似無開

好同意. 香港讀電子可以有咩出路？都係政府兩電MTR
如果唔係, 一係做死你, 唔係就hea但連生活都成問題.

利: 前pccw員工

巴打而家轉撈邊行?

yes, 電子已經死路，semicon仲死得快，見到啲前輩好有料，都係搵得雞碎咁多，心都酸埋

利申：頂唔順轉左行

讀細電係香港已經食屎
你仲要做Semicon
早啲轉行啦

D野又難
利申：係電子公司做低層員工

咁睇唔開做乜 讀d關programming個邊好過
2電mtr 要既係大電多過細電
仲要讀到咁專等乞食咩

諗住試下同朋友創業

其實外國semiconductor 呢行都唔差好似
德國同美國
亞洲有南韓 日本

既然有心去外國讀呢科既
去左外國就唔好返黎香港啦

歐洲美國甚至中國，電子前景都幾好
香港電子既冇基礎又冇未來

做咩dept 辛唔辛苦？

我都有意
交流下ok？

未有咩idea 仲係year 3
不過cu 出左個epin minor

應該仲有d師兄做Solomon ....
不要沉迷賭博，及早回頭

識人係電子畢業宜家做量地

Depends on what kind of IC design you want to pursue.
If it is analog, then you need to know both digital and some device knowledge
If it is digital, then you need to know some device knowledge but you may not need to know analog circuit.
If it is RF, then you need both digital, analog, some device knowledge and some EM theory.

You can get a digital design position with a bachelor's degree. For analog, it will usually require a Master's degree. RF is usually for phd. One exception is you have worked as an intern, and they think you can design without an advanced degree.

冇用架， 無論教乜嘢科，JB 都係用同一份notes。
利申: 讀semicon material PhD, 乞食中。(其實都有SAE, ASM等等大公司可以做)

上面果啲小學校連IC係乜分分鐘都唔知 就話乞食，失敗者一世都係失敗者

你想行semiconductor即係想做咩類型工作? 做FAB? design circuit?
如果想係香港做 ic design
一定要讀IC design related 既course, 同埋 master 學歷係必須，你有心做既話一定會讀返個master先
Digital circuit有得讀就讀埋，因為大學讀既野都好皮毛，讀多dd無壞
香港既IC design jobs 好似比較多 digital design engineer post
如果你係外國讀ic design就係外國搵工啦，外國多機會
返黎唔會馨香d，因為in你既時候多數都係team leader in，問下學術/技術野
另外香港其實都仲有幾間大公司+一堆細/startup 公司
不過行頭細，如果你無料都係乞食
但就算有料都唔一定搵得多，因為實在太少工作機會，加上呢行其實有好多大陸人做緊，好多人同你係乞衣兜搶飯食

利申: First Hon/Mphil/Major IC design/10年經驗
乞食中，身邊好多同期既同學搵得多過自己好多

第一唔好迷信創業可以教可以學
99%成功既創業都係靠自己唔係靠學校（資金除外）
利申我係第一個讀晒ENGG3802同ENGG3803既學生
叫做半個白老鼠，發現唔多有用

第二就係semicon靠UG程度學生係冇可能創業
我intern做嗰間Semicon公司，個鬼佬老細係劍橋PhD
grad jobs見科大間Semicon公司，大部分人都係MPhil同PhD，仲要有Prof帶住

我認為得AI/deep learning/machine learning、能源同外骨骼有得搞

細電都好多飯既

agger
有料如是
冇料真係

利申冇料

agger

就算喺創到業都係做外銷多

駁唔到
成日覺得CU ee啲Prof做research好撚勁
但教學真係太hea

btw師兄做緊咩

乞食中係指冇野做定人工低

人工低既話即係幾低

賣過機，教過大學，而家係大學lab搵到份長工。
(JB真係……… 好搞笑
undergrad, MSc, PhD要教嘅semicon, 全部都係同一份notes！！！ 仲要教band banding嘅時候，年年都係 :"呀~~禾巧confuse……禾刀胡知個band band band咗去邊" 畢業過咗幾年之後，佢有日打電話畀我，問我有冇keep notes.... 問我借返……黐撚線 ）

JB 覺得佢教d 野好似好簡單
可能undergrad level 掛

佢有啲notes仲印住The University of Sci & Tech Electrical and Electronic Engineering Dept

懶到出汁
咸豐年代既notes都拎出嚟

exac7ly！！！ 真係好過份

香港算好做啦,我想做telecom photonics optics到依家仲搵唔到工

telecomm唔難既，不過小心唔好入啲唔太tech既post

photonics同optic真係幫你唔到

optic你做telecomm都有機會掂到

但真係唔好對香港啲telecomm公司咁大期望

絕大部分都係做行政野（PM）而唔係做tech research
只係某部份Post要你熟唔同optic devicei既特性
其餘要你熟info eng既野多

CU ee教書稍為認真少少得馬神、michael cheng、KLWu、李丹同湛伯伯

幾乎全部都係wireless同signal

王曉剛唔清楚未被佢教過，但湛伯伯高度評價佢

btw湛伯伯退休了

馬神教書其實好正
全部數都係用白紙由頭推到尾
好中意佢教法

我想做tech d但science park冇乜選擇仲要遲搵工

其實telecom呀signal依d都ok

報兩電一鐵啦

呢份係未嘅notes ，ust下年開大電

以前ust係有大電架

唔做依d太practical,想做一陣返去讀書

咁你不如直接去讀MPhil啦認真
依家讀Mphil又有全額資助，又有人工收
又多時間做自己野
抵到爛

未知自己想做乜咋,想做吓野搵吓錢諗吓讀乜area好,就算淨係telecom optics photonics都好大,美國好似有得頭一年去唔同lab做吓再決定係最好,香港應該冇

間間大學都係咁㗎啦，見過一份2003年嘅notes，無論subject code定department名都改埋，份嘢都係無變過。每一年都有人提佢張圖錯咗，佢都唔撚肯改

問題係佢拎科大舊時既notes（可能佢以前喺科大教）走去教中大course

好似過左火

你都識講美國

如之前巴打所講，devices 同 IC design 係兩個material 黎

其他地方唔知，我呢邊基本上讀phy chem material EE chemE 都可以做devices ,但最低門檻係master (research-based) or phd

IC design 就主要收EE同CS 人，analog 基本上只收EE , digital 就兩邊都收，但最低門檻同device 一樣

係香港零零舍舍覺得engineering 讀完bachelor 出黎就夠做 有邊個國家會咁諗?

連英國坐底都要拎個MEng / BEng + MSc , 美國都要BS+MS

無知一問，讀完細電可唔可以做大電野 ! 諗緊 IVE EE -> ee

EE-> ee 又細電轉大電 姐係邊個轉邊個

老實講 以香港curriculum 黎計 兩邊都好難互轉 我朋友讀electrical 佢話transistor 呀 electronics 相關既野幾乎冇乜點讀

建議巴打出國讀個英式EEE degree or 美式EE degree 先，香港個curriculum 太old-fashioned

屌 眼殘

細電做大電野比較難 因為細電唔會讀power 同 electromechanical 相關既course ,除非你特登揀黎讀

好似要有關係

想問巴打點睇asm同compass tech

屌！佢有撚去第二道教過呀！
你做功課抄嘅時候都改過曬啲嘢啦， 改埋自己個名。 有冇懶到咁過份呀。

佢係我嘅反面教材， 我之後做嘅notes, 全部自己改一次

想睇下

可能係佢UST既朋友仔Prof Sin

asm出晒名伏

想講返兩句，香港電子唔會搵唔到野做，不過搵得少係事實，當然唔計sales la

原因係market細，如果你唔介意搵得少，當然冇所謂

我識人，做左十年，先得二皮左右,好啲先叫有三皮；其他行業，有啲一出黎就三皮野，有啲捱幾年就有

如果你唔駛養家，唔諗住買樓，真係可以

我嗰陣做左五年，頂唔順啦，我啲同學，朋友一早走哂，我算係响朋友堆中，搞r&d捱左最耐嗰個

老實講，香港唔係冇人才，係冇市場，冇工業，跟本搞唔起，你老細都搵唔到錢，點加人工比你

各位，加油啦

做倫敦金好過啦

啱吖，我做咗六年都係得19K
IT狗FG都18K啦
你話做電子同打份散工有乜差分別？
係百老匯賣電話相機都有兩萬幾啦
細電啲嘢又難又麻煩又冇女
未入行嘅真係奉勸你哋唔好踢入嚟

哈哈哈………後黎我教左 manufacturing

個market其實唔細，係啲project唔大， 賺嘅錢唔多所以畀唔得高人工。 但係入職好容易，離開呢一行先難

其實我想讀多d hardware 同 能源果方面
例如 無線差電系統 tesla 電動車 呢方面
係咪都係semiconductor 呢邊去讀？
我都會去外國讀master

其實大陸 東南亞 印度都有大量廠做low tech ee products 不過 而家無可能自己白手起家做廠

有印象

記得舊登有聽你提過
industial engineering ？

power e
wireless
energy

大電來的！

係

巴打
我想行electric energy/renewable energy果個方向
可惜自己ee department得一科intro. electric power system
有科叫Power Converter Circuits
定係去energy engine果邊take d renewable energy courses?

SEMI CONDUCTOR做ASM?

我都讀緊3301

做 ic design都唔一定乞食

特別係呢個世代

難入行就真

不過我覺得各大學 engineering愈收愈差，反而有心做ge人會更易上位

而家果d讀engineering ge學生 dse得過18-22 分，讀唔掂係好正常

ic design我見好多請人呀,不過要master咋嘛,我想做optics真係收檔

follow your dream, you do not know dots will be connected, you can only connect them looking backward

做任何事，肯比心機，做到最 top, 一定有價值
even 一d 睇落唔相關ge 知識，都會係未來唔知乜時間對你有用

我自己就覺得analog d 野唔一定要 phd 或者 master, 主要係你有冇師傅帶，點 sim 點 design 根本睇書睇唔到，根手你個process 有乜可以用，layout 點排，點 test 全部都講experience

留名學嘢

如果想創業整下d device 係咪應該讀semiconductor 同IC

邊有師傅跟
Fresh grad 冇master連interview既機會都唔會有,連見師傅既機會都冇

Device 係冇可能創業
一間fab閒閒地幾十憶投資，邊有VC肯fund

我諗佢誤解左 device

求師兄指教

師兄 ic ge ip 同 device 兩樣野
device 通常係指 transistor level, 講緊 ge 係 physics
通常係大 foundary 同大學先有得玩

ip 就阿豬阿狗都寫得，特別係 digital
不過做得好就另一件事

無錯

不過UG層面就剩係分"device"同"ic design"

利申去科大見工嗰陣Prof問過我呢個問題
見到人工一壓再壓，仲要畀說話我聽
最後決定唔做

世界頭二十嘅semicon公司係香港基本上全部都係salesoffice 入面多數都係customer level嘅position

technical嘅嘢搬返大陸搵人做，因為相對嘅成本低d，機器support都好d。

Research嘅就去曬全球各個嘅research team lab 幾乎冇或者好少有semicon公司係香港會有research team

想喺呢方面創業

你要好清楚到底自己想整啲乜

想整
device（提升單一transistor既效能）
ic design（將啱用既device好似執藥咁組合成一粒Integrated circuit），convertor（將要用既device同ic砌成一塊PCB）
定係用唔同MCU等零件砌成一個產品

有更嚴謹既分法，但我覺得大致分成呢幾part就夠

咁緊係啦

樓主今年係咪yr3 你其實咁想知道semiconductor呢個行業嘅話可以grad之前去搵間semicon公司做intern先，你一方面可以了解多d呢個行業狀況，另方面可以睇下你有興趣嘅範疇係屬於semicon嘅邊個層面（manufacture ，QA，FA，IC design， product circuits design.......），仲可以同公司/公司嘅disty 去build up connections，方便你以後要創業。

btw，我嘅意見係如果你唔侷限自己一定要係香港工作嘅話，semiconductor絕對係全球黎講都係有發展空間

見 faculty? 師兄做開邊飯

最憎 d professor 寸寸貢
大部份乜都唔識淨識 9up 吹水

啱啱grad冇耐

本身年頭見科大有間創科公司做device，係班PhD搞，Prof就做consultant，一開始開價16k

final前後in左兩次，第二次直頭見埋Prof

in完等左差唔多個半月，等到其他唔係做device既公司開16.5k兼簽約佢先話開14k請我
原先都爭扎左兩三日，我嗰陣都想做device多啲，所以accept左
但第二日打過嚟又話要三個月13k，之後先14k
仲補多句話『如果接受唔到，要認真諗下自己到底適唔適合做我地呢類型既創科公司』
搞我好唔舒服，覺得就算喺到做長遠都唔會有好待遇
所以最後決定唔做

師兄讀左 phd 未，有冇興趣讀 digital, high performance 加 ai ge phd

咁梗係唔做啦，cheap撚到

未呀，啱啱UG grad

本身想喺科大做就諗埋之後讀MSc/MPhil
因為最後都冇去做，所以計劃暫時擱置

依家因為屋企問題做緊老電（老電福利多，出糧準時），又貼錢畀我去考cert
所以呢一年諗住學夠野就走，搵機會入返行

btw返intern嗰陣阿頭畀晒成個UST MSc ic design既source畀我

咁即係有冇興趣？
我有外國老細介紹，不過要早好多準備

無mphil 直上 phd 都得

學到野了
我將device 理解左一個product
但原來係指transistor 果d

今年year 3
屋企人support 到我去外國讀master
所以都有打算undergrad 畢業再讀Msc

其實gpa 無4係咪讀唔到mphil phd 都有諗過做research
但未試過係點
可能等做fyp 之後再決定

其實好好玩, 可惜無咩出路

你就好

利申屋企有事，依家2/3家用 要靠六日補習幫補

認真想整product唔好讀ee

讀ee，悔終生，ce ie 更稱心

不了，我冇料

其實點解
明明 ce ie 都係ee 分支

用level（Layer）去分就係：

cs
ie
ce
ee

ee教既野好低層，由原子去到睇唔到既signal/em wave，基本上讀晒都唔會見到完整既product，頂盡畀你玩下啲舊MCU同arduino

得ce ie先做多啲hardware同software既整合

其實讀上去d野會specific d?

ee ug就係乜都掂，由vector cal（em field&optic）、martix同fourier transfer（signal）同埋ODE/PDE（Device）所以先比其他engine chur

去到Master phd層面就specific到痴孖根
例如玩device，真係可以對device對足幾年

不過最有趣係ee去到某個層次又要將所有topic融會貫通

device讀乜會有ODE/PDE? 我係e&m見過wave equation呀poisson equation咋wor

qm咪要囉

不過ug通常唔使學到咁深入
剩係知面嗰浸就夠

電子可以行嘅路好多，咩都學啲就最好，軟硬比例2:8都已經好好，份intern 做咗一年，未畢業已經識點樣設計少部份wire antenna, patch antenna, , calibration 廢又無興趣嘅話讀乜都乞食啦

認真香港有咩工係真係做ee

發覺semiconductor 係關於chem 同QM

你勁ge 話真係大把野可以做
RF 我都有 friend 做緊
我自己就乜都做過, 連 analog IC 都design 同 tap out 過. 但我唔係讀 EE

老電除左GT之外狗都唔屌

巴打可唔可以講多d 我對rf方面有興趣 可以點樣發展?

其實就signal 黎講
雖然好多maths Fourier transform
但實際implementation 既hardware 係咪都關IC 事？
而家讀緊d signal 野全部都係數學表達
但實際點整d oscillator 係咪都係IC 野

你想玩弄 1 個 signal 都可以揀係 analog 定 digital domain. 如果係 digital domain 又唔一定要 fab IC, most likely DSP, MCU, FPGA 都搞得掂...

FPGA+Computer vision撚留名

巴打們，想做renewable應該去咩國家讀master?